僱主批「80後履歷表漁翁撒網」填出生日無眼神交流

香港“80后”求職面試出錯多，有人力資源專家指出，年輕人常因履歷表錯漏百出，及在面試時問非所答，錯失獲聘機會，故建議年輕求職者避免虛報履歷資料，定時更新學歷與工作經驗，並減少填寫不必要的個人資料﹔同時，求職者不論工種亦均應以正裝面試，並與雇主多作眼神交流及切忌遲到，方可令雇主留下良好印象，增加成功獲聘機會。每年均有不少年輕人為投身職場，在畢業后以“漁翁撒網”的形式，大量寄出求職信冀求得面試機會，然而部分人早在撰寫求職信及履歷表時已錯漏百出，令雇主留下負面印象，減低獲面試的機會﹔此外，亦有部分人在面試時缺乏溝通技巧，結果不但未能展現自己的強項，更同時將弱點表露無遺，令雇主避之則吉。對於常見的求職信及履歷表錯誤，農銀國際人力資源部高級副總裁周楚源指出，不少年輕人在撰寫履歷時，不但填上不必要的個人資料如出生日期、年齡、婚姻狀況及住址，更將過份“久遠”的學歷也填上，包括幼兒園學歷、小學學歷、及曾參與的個人興趣班資料﹔此外，亦有求職者重復描述曾任職崗位的工作概況，如影印文件及應用計算機文書系統等一般技能，也用上全版的篇幅描述。周楚源指出，若“80、90后”的求職者想成功獲聘，必先要在面試時建立專業形象，並預先了解目標公司的運作背景，避免面試期間問非所答﹔此外，不論任何工種亦應以正裝面試及切忌遲到，以予人尊重場合及有誠意的態度，同時亦應與雇主多作眼神接觸，率先伸手與雇主握手更是顯示自信的表現。